Это объектная модель, которая используется для XML/HTML документов. Документ является деревом, где тег образует узел дерева с типом элемент. Вложенные теги - дочерние узлы. Для текста создаются узлы с типом "текст". Доступны изменения c помощью JS.